中国人好中意歧視他人

例如，中国人好中意話d東南亞人係馬來猴子，話d貧窮人係低端人口，話香港人係南蠻，話d黑人係低智

最後去到無人可以歧視之時，就攞d猫猫狗狗免仔去虐待

佢哋係自大定自悲

但若你敢去歧視中國人，佢地一定成班撲過來咬

我追蹤咗樓豬

中国人都俾西方國家嘅人歧視

中国人係病毒

中華民族 偉大復興！其他都係三流民族！！

Same

Σ┗(＠ロ＠;)┛

但中國人最鍾意都係歧視中國人
包括所有「被中國人」的華人
可以分好多級 & 好多角度
總會搵到方法歧視

所以一定隊冧晒佢地

Symphony of Destruction Lyrics

You take a mortal man
And put him in control
Watch him become a god
Watch people's heads a'roll
A'roll, a' roll
Just like the Pied Piper
Led rats through the streets
We dance like marionettes
Swaying to the symphony
Of destruction
Acting like a robot
Its metal brain corrodes
You try to take its pulse
Before the head explodes
Explodes, explodes
Just like the Pied Piper
Led rats through the streets
We dance like marionettes
Swaying to the symphony
Just like the Pied Piper
Led rats through the streets
We dance like marionettes
Swaying to the symphony
Swaying to the symphony
Of destruction
The earth starts to rumble
World powers fall
A'warring for the heavens…

中國人個定義真係好模糊..............

如果話"漢族人"， 都會清晰少少

諗起吳彥祖

但血統來說， 香港的華人， 唔多唔少都有古百越人血統， 古百越人的後代應該都遍及南華及印度支那（Indo-China）

Indo-China | ˌɪndəʊˈtʃʌɪnə | (also Indochina)
a peninsula in SE Asia that consists of Burma (Myanmar), Thailand, Malaya, Laos, Cambodia, and Vietnam; especially the part of this area that includes Laos, Cambodia, and Vietnam, which was a French dependency (French Indo-China) from 1862 to 1954.

南蠻從來只有北方蠻族

實質以血統來說， 香港同南華人口， 其實同北佬係有分別

根本佢地對咩都有偏見
無計啦自己無本事咪四周圍唱衰人

中國人本身就最LIKE歧視
你估北京上海好和諧咩

最重要， 我地香港人的語言，文字，同文化係同大陸非常之唔同

點只歧視呀
直頭鍾意種族滅絕啦
睇下維吾爾人

其實， 18世紀或以前， 中國人看日本人， 韓國人， 甚至歐洲人， 俄國人（羅剎國人）， 都是覺得佢地係"東夷南蠻西戎北狄"， 當然世界變化左好多， 歧視雖永存， 但方向同對象不同了

其實， 我地對中國文化歷史， 在大眾傳媒同教科書上（甚至是電子遊戲， 小說）所認知的係好偏面的， 實質上， 自古中國人的社會生態， 國家社稷， 絕不是那麼"典雅"， 咩「亭台樓閣、軒榭廊舫」，咩"三山五嶽"， 咩「飛雪連天射白鹿，笑書神俠倚碧鴛」 " ， 甚致咩 "俠義情懷， 仁義禮志信"， 你們在電視劇上， 教科書上， 看到的幾乎全部都係達官貴人，高級知識分子， 不愁衣食， 讀過書， 而其實99.9%的人， 都過住像豬一樣的生活， 貧下農民， 可以話對世界一無所知， 他們的生命就在野地上的草芥一樣

元朝蒙古人， 可以把一個省分咁廣大地域的漢人， 殺到幾乎變成無人地帶， 在蒙古人眼中， 佢地覺得自己在殺老鼠， 或者蝗蟲， 當自己係"滅蟲員" ， 除蟲子千千萬萬而不手軟， 面不改容， 見蟲子屍橫遍野甚有喜悅

香港人咪一樣。

"揚州十日 嘉定三屠"， 滿洲人的心態也是一樣

從來中國人， 雖多次受外族所侵， 但實質上， 中國人最提防的， 是自己同種族的人， 或者國家內部的人， 內亂是中國政權自古長久以來， 最最最大的威脅， 絕大部分的國家軍事力量都是撥去"維穩， 鎮壓" 內部的動亂， 而"獨尊儒術" 的主要目的就是如此， 中國人真真正正被外族征服並統治只有"元朝， 清朝"

中國人自古， 認為自己是天朝，自己的廣大領域就是"天下" ， 他們專注於管理國家的內部， 所以很少有同外族競爭對抗的意識， 直到清末開始有"少少"

而歐洲， 從來都是民族文化非常之分裂的一個國度， 沒咩"大統一"， "長治久安"的觀念， 長久以來國族之間的競爭戰爭從無間斷， 所以每個國族內的人民， 都比較團結， 否則容易亡國滅種， 所以好有動機去發展軍事， 科技同科學

而歐洲人， 在"文藝復興，啟蒙連動"之後， 基督教的宗教控制力量下降，而政權不會用太大的力量（或不夠力量）去管理人民的思想， 所以可以有學術"百家爭鳴"， "個人主義"的現象出現， 也促成了動機去發展軍事， 科技同科學

為什麼中國人可以花咁多心思去發展出如此殘酷， 多樣化， "精巧"， 的酷刑？
例如凌遲.....

因為要用呢D來對付內部的反叛者

歐洲人則把心思， 力量， 用去對抗或征服外國外族， 他們發展的是槍械， 火炮， 鋼鐡， 戰船， 佢地每個國族人口"很少"（遠遠不及中國）， 不會視國族人民作草芥

中國人圍內都有分等級啦
由上至下:
官+外國護照
商+外國護照
官
商
平民+外國護照 (小康/讀書技術結婚移民)
專業人士
少數民族 (各種社會事務有加分)
平民
工人農民
無戶籍人士
政治制裁人士

中國人一般來說， 很重視"即時實用性"， 比較虛無縹緲的野， 例如"數學， 物理， 生物學， 西方式哲學（形而上學）， 宗教（不是拜神求褔求財求色！！）等等....... 因為沒有即時實用性， 多數不會太理會， 覺得呢D係"奇技淫巧"， "古靈精怪"， "旁間左道"

因為， 中國人的生命， 多是艱苦沒有保障， 中國人的生命中， 都在人同人之間磨難鬥爭， 以求生為主要目的， 以開枝散葉為主要目的， 以積聚財產權力等等為主要目的

因此， 在軍事上， 都好講求即時實用性， 其一係用人海戰術， 因為發展科學，學技， 軍備是一個非常非常難而漫長的過程， 所以在戰爭上每每玩人每戰術， 因為中國人口龐大， 而人口的自然補充也是很快， 可以話人海是"手到拿來"

中國人好中意"盛世滋生， 人口滋長"， 因為中國人視人口數量為"即時實用性"的國家力量

中國人的社會結構， 以致軍事結構， 屬於"散亂"形態， （相對歐洲人）， 社會或軍事上的每一個單位的靈活性很高， 紀律效為鬆散， 人員數量極龐大亦雜亂， 所以效率奇低， 對住歐洲人或其他外族的精銳的軍隊正面交鋒， 一般都係會傷亡慘重（不論勝負）， 但也有其好處， 就是呢個"散亂"結構極難被摧毀， 而人員的補充是前仆後斷， 也不會堅持一個固定的組織形態， 所謂"be water"， 有一種"柔韌"的性質， 一般敵人長久下去會被"拖死"

中國人的人種血脈同文明之所以係現今尚存最古老的， 這是原因之一

其他的國族(指歐洲， 日本呢一類發達的）， 一旦其首都被攻陷， 隨之而來的， 都應該是國族快要gg了， 但中國人的首都被攻陷， 其實真係唔代表會快要gg, 原因就是"散亂"形態， "be water"， 例如二戰民國政府首都南京

掉轉來睇， 現今日本東京， 一旦陷落， 機本上國家都是要gg, 因為國家社會結構嚴密， 每個單位， 每個人員， 互相依存度高， 紀律嚴明， 職責分明， 人不可以靈活行動， 牽一髮而動全身， 國家會骨牌式崩潰

或者睇下越戰， 正面交鋒， 美軍未輸過，
而其實即使美軍掉咁多炸彈， 粒粒上百上千磅， 炸炸炸， 實則周邊地區人員還可"大致上"如常行動， 美軍離開， 重建的速度也好快， 因為建築多用簡單的木結構， 或簡單的石屎結構， 人口兵員的補充也好快，

咁香港人呢

另一個題目， 或者我會開一個新post

但佢地又從來唔檢討下自己問題垃圾

好撚中

有段片有個支那佬教班非洲兒童講中文，但內容全部種族歧視黑人，咩黑鬼智商低之類，擺明玩班細路，有冇人睇過

廣州同北京人好D，上海人同香港人差唔多鐘意歧視外來人

我都見唔少，發來來去去都係玩黑人，自己人，再唔係就係d小動物

夠疆玩下d鬼佬